---
description: 粉丝管理对关注过微信公众号的所有粉丝进行管理。
---

# 粉丝管理

粉丝管理是指对授权Dmartech平台的微信公众号的粉丝进行管理，可查看粉丝关注和取关列表，查找粉丝，给粉丝打标签等。

注意，因腾讯安全政策要求，第三方平台只能获取openid，粉丝头像、昵称、性别、地区等信息将无法获取。

## 操作指南

依次点击顶部导航“公众号运营->粉丝管理”，可进入粉丝管理页面。

### 1、管理已关注粉丝

#### 1）筛选粉丝

![](<../.gitbook/assets/image (636) (1) (1) (1) (1).png>)

根据~~性别、地区、语言~~、标签、互动等纬度筛选粉丝。也可直接搜索粉丝昵称/备注。

其中，标签即为平台中的粉丝标签，用于标记和分类微信粉丝，可通过点击页面右上角“新建标签“按钮进行新建，一个粉丝最多可添加20个标签，可对某标签下用户群发消息。

**支持同步粉丝属性和同步粉丝标签。**

用户修改微信个人属性信息后，微信端不会主动推送更新内容至Dmartech，所以同步粉丝属性用于主动同步微信属性信息；同步时，发送任务可正常使用，微信个人属性变更会触发已设置的条件判断，或会造成发送内容不准确。

同步粉丝标签功能每三个自然日可执行一次，任务未执行时可在日志中取消。

同步粉丝标签仅同步粉丝列表内容，如您在微信后台有删除或新增粉丝身上的标签，需使用“同步粉丝属性”功能同步标签关联关系。

![](<../.gitbook/assets/image (624).png>)

_**注：粉丝标签创建后仅能在微信公众平台内删除，且不会在Dmartech内删除。若要在Dmartech内删除可重新授权公众号。**_

#### 2）查看全部已关注粉丝

![](<../.gitbook/assets/image (625).png>)

粉丝列表展示全部粉丝或根据筛选器筛选出的粉丝列表，列表中可查看粉丝头像、昵称、标签、最近互动时间，可修改备注。

**3）导出粉丝数据**

支持导出当前全部粉丝数据。

![](<../.gitbook/assets/image (626).png>)

#### 4）查看操作日志

点击“日志“按钮可以查看粉丝标签的打标签记录，以及进度和处理情况。

![](<../.gitbook/assets/image (241).png>)

**5）给粉丝打标签和删标签：**

此功能用于将筛选出的粉丝应用于指定联系人分群，筛选出这些粉丝中同时存在于该分群的联系人，添加或删除某些标签。

![](<../.gitbook/assets/image (443).png>)

![](<../.gitbook/assets/image (632).png>)

### 2、管理**已取关粉丝**

已取关粉丝列表仅展示了取关粉丝的头像和昵称。

![取关列表](<../.gitbook/assets/image (243).png>)
